李顯龍總理：奮起力追金融創新

金融管理局和銀行業計劃在六個月內， 推出統一QR碼， 方便消費者和小商家 進一步實現無現金交易。 建屋局和市區重建局則計劃今年10月， 的新應用程序， 駕車人士在路邊停車， 可以通過手機繳付停車費， 還可以「遙控」延長停車時間。

"打造智慧國"是今晚演講三大主題之一， 總理以多個生動有趣的例子說明， 新科技不僅能在保家衛國上發揮巨大作用， 也同民生息息相關。 而即將在今年10月推出的 就是其中一個例子。

李顯龍總理：「你只需根據停車的時長付費。 如果你停18分鐘,就付18分鐘。 應用程序也會在你設定的 停車時間結束前提醒你， 如果你要延長時間， 你可以通過遙控這麼做， 而無需趕回車里添加固本， 以防稽查阿姨開罰單。」

關於金融管理局和本地銀行 新推出的電子轉帳服務PayNow， 總理說PayNow用戶不久後 也能通過掃描QR碼付賬， 而小販中心也將加入計劃。 總理也指出,我國在無現金交易技術上 仍落後於一些國家,必須奮起直追。

「林瑞生告訴我他是如何發現的。 他幾年前到上海時， 有一次排隊向路邊攤購買栗子。 他看見排在前面的人都揮動手機， 然後拿了栗子離開但沒有付錢。 作為新加坡人,他以為這是特價促銷， 所以到他購買時,他自信地說， 我不需要什麼特惠， 並提出用現金付全費。 攤販沒說什麼， 只是疑惑地看著他並指了指QR碼。 這時他才恍然大悟QR碼是為微信支付設定的， 而他竟如此「山龜」（孤陋寡聞）。」

總理以華語發言時 也談到現代科技如何幫助國人謀生， 並以一位送外賣的年長人士張玉蘭為例。 張玉蘭不久前曾接受 本台時事節目《前線追蹤》專訪。

"她今年70歲,比我大一點， 會使用一些資訊科技,使工作更順利。 顧客很欣賞她， 都叫她Wonder Woman,神奇女俠， 她最近上了電視節目。 我們應該向張大姐學習那種 樂觀積極、活到老、學到老的精神。 張大姐懂得抓緊數碼時代的機會， 一邊工作賺錢,一邊做運動,兩全其美。」

總理說智慧國是屬於大家的， 不分年輕或年長。 我國正致力通過學校， 技能創前程以及人協， 確保人人都能同步跟進。
- CH8/MC